<resources>
    <string name="app_name">Matemática</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="openDrawer">open_drawer</string>
    <string name="closeDrawer">close_drawer</string>

    <!-- Navigation Drawer menu labels -->
    <string name="nav_home">Home</string>
    <string name="nav_mmc">MMC</string>
    <string name="nav_mdc">MDC</string>
    <string name="nav_fatorizar">Fatorizar</string>
    <string name="nav_divisores">Divisores</string>
    <string name="nav_primes_table">Tabela de números primos</string>
    <string name="nav_share">Partilhar</string>
    <string name="nav_sendmail">Enviar e-mail</string>
    <string name="nav_about_us">Sobre</string>

    <!-- Toolbar titles when navigation menu item is selected -->
    <string-array name="nav_item_activity_titles">
        <item>Matemática - Inicio</item>
        <item>MMC</item>
        <item>MDC</item>
        <item>Fatorizar número</item>
        <item>Divisores</item>
        <item>Tabela de números primos</item>
    </string-array>

    <string name="activity_title_about_us">Sobre</string>
    <string name="action_clear_all_history">Apagar o histórico</string>
    <string name="action_buy">Remover anúncios</string>
    <string name="action_share_history">Partilhar resultados</string>
    <string name="activity_title_send_mail">Enviar e-mail</string>
    <string name="activity_title_share">Partilhar</string>
    <string name="action_clipboard_result">Copiar</string>
    <string name="action_clear_result">Apagar</string>
    <string name="action_share_result">Partilhar...</string>
    <string name="action_ajuda_fatorizar">Como fatorizar um número?</string>
    <string name="action_ajuda_divisores">Como obter os divisores?</string>
    <string name="action_ajuda_mmc">Como calcular o MMC?</string>
    <string name="action_ajuda_mdc">Como calcular o MDC?</string>

    <string name="help_text_divisores">Divisores de um número natural são todos os números naturais que ao dividirem tal número, resultarão numa divisão exata, isto é, com resto igual a zero. O conjunto dos divisores de um número é um conjunto finito.\nPara que possamos encontrar tais divisores, recorremos à factorização ou decomposição em fatores primos. Multiplicamos cada um dos fatores da decomposição pelo número 1 e pelos seus sucessivos resultados, não repetindo os resultados iguais.</string>

    <string name="help_text_fatores">A decomposição de um número natural num produto de fatores primos é chamada de fatorização.\n
 A fatorização de qualquer número primo resultará no próprio número porque estes não são fatorizaveis. Na fatorização o mesmo fator primo pode ocorrer mais de uma vez. Quando isto acontece representamos o fator na forma de uma potência cujo expoente é o número de ocorrências de tal fator e a base é o próprio fator.\n
 Para realizarmos a decomposição de um número num produto de fatores primos, devemos procurar pelo menor número primo capaz de dividi-lo muma divisão exata (resto da divisão igual a zero) e realizamos a sua divisão por este número enquanto for possível. Depois devemos procurar pelo próximo número primo capaz de dividi-lo e continuar neste procedimento até que o quociente da divisão resulte em 1. Neste momento teremos todos os fatores primos que compõe tal número.</string>

    <string name="help_text_mdc">Divisor é um número natural não nulo, que ao dividir outro número natural, produz uma divisão com resto igual a zero, isto é, produz uma divisão exata.\n

Nesse sentido, o conjunto dos números formados pelos divisores de um número natural qualquer é um conjunto finito.\n
 Caso o número 1 seja o único divisor comum a um conjunto de números naturais, dizemos que os números deste conjunto são primos entre si.\n
 Um método prático para determinar o MDC de um grupo de números naturais é determinar o conjunto dos divisores de cada número e verificar qual o maior valor comum a todos os conjuntos, esse será o Máximo Divisor Comum.\n
 Outro método para a detereminação do MDC é através da fatorização. O MDC será o produto dos fatores comuns com menor expoente.
</string>

    <string name="help_text_mmc">Dados dois ou mais números naturais não nulos, denomina-se mínimo múltiplo comum (MMC) ao menor dos seus múltiplos que é comum a todos eles, com exceção do número zero, pois este é o menor dos números naturais e é múltiplo de todos eles.\n
 Os múltiplos de um número natural são todos aqueles que divididos por este número têm zero como o resto da divisão.\n
 Os múltiplos de um número natural são o resultado do produto deste número por um outro número natural.\n
 Já que o conjunto dos números naturais é um conjunto infinito, os múltiplos de um número também são infinitos.\n
 Um prático método para se determinar o MMC de um conjunto de números naturais é a decomposição em fatores primos.
 O MMC é o produto dos fatores comuns e não comuns, com os maiores expoentes.</string>

    <string name="mmc_result_prefix">MMC(</string>
    <string name="mdc_result_prefix">MDC(</string>
    <string name="app_email">mailto:sergiocrz@gmail.com</string>
    <string name="has_email">Do you have an email APP installed?</string>
    <string name="send_it">Enviar email?</string>
    <string name="sim">Sim</string>
    <string name="nao">Não</string>
    <string name="numero_alto">Número demasiado grande</string>
    <string name="add_number_pair">Introduzir pelo menos um par de números inteiros.</string>
    <string name="number_in_field">"Número no campo "</string>
    <string name="too_high">" demasiado grande"</string>
    <string name="maiores_qzero">Números maiores que zero.</string>
    <string name="primos_si">\nNúmeros primos entre si.</string>
</resources>
